譚凱文：明知要揾人做plan b,點解要揾李卓人？

隨口噏的含淚投票理由

陳凱文2018/11/25 — 12:13

今日是立法會九龍西補選的投票日，在馮檢基和李卓人對撼，而又無人願意退選的情況之下，主流泛民要贏得今次選舉，本身已經不容易。更重要的是，李卓人過去的立場，以及他以前做過的一些事，使他難以贏得立場傾向本土的年輕選民的支持。是故，李卓人和主流泛民能否透過哀兵策略，動員選民含淚投票，便成了他能否在今次選戰勝出的關鍵。

可是，本人在網上老是聽到一些叫人含淚投票的理由，確實釀人有點哭笑不得，例如：有人為李卓人拉票時，不斷強調香港正面臨未來的廿三條和國歌法立法，是不是李卓人贏了議席，泛民便擁有廿三條和國歌法的否決權呢？不是嘛？根據《基本法》附件二，不論廿三條，還是國歌法，都是政府提出的法案，只須獲出席會議的全體議員過半數贊成，便會獲得通過。

換言之，不論李卓人贏不贏到選舉，他和泛民，乃至整個非建制派的議席加起來，都照舊不過半，阻不到政府完成國歌法和廿三條立法。事實上而言，政府在廿三條立法問題上的最大障礙，其實來自建制派內部。政府一直說的立法環境，講得白一點，在於 2019 年是區選選舉年， 2020 則是立法會選舉年，建制派自然擔心政府重推廿三條，會影響他們的選情。至於自由黨，他們現時只有四席，即使再次起政府飛腳，政府也夠票通過。

同樣道理，李卓人和泛民的文宣裡，不斷拿明日大嶼的人工島計劃做文章，也是讓人感到鬱悶。先不說所謂人工島計劃是好是壞，是否真的會超支，是否真的會花光政府儲備，但是他們不斷叫人支持李卓人，因為要守住庫房，也是一句空話。政府要立法會審批撥款，也只是需要出席會議的全體議員過半支持，泛民贏不贏到今次補選，也阻不到立法會通過興建人工島的撥款，你談什麼守住庫房呢？

事實上，泛民能否保住議員法案的分組點票否決權，才是建制派不能贏的關鍵，因為建制派將來若要再次修改立法會議事規則，必須透過議員法案形式提出修訂案，泛民只有守住分組點票否決權，才能阻止建制派再次修改議事規則。問題是，建制派過去曾多次提出修改議事規則，第一次在 2011 年，他們提出《議事規則》第 45(2) 條，把驅逐行為不檢議員的權力擴展到所有委員會主席。當時候李卓人是立法會議員，他投了什麼票呢？

答案是，他根本沒有出席修改議事規則的 5 月 11 日會議，所以他連票都沒有投。事實上，該次修訂獲得大部分泛民議員支持，投下反對票的議員只有四個：吳靄儀、何秀蘭、梁國雄，以及馮檢基。無錯，有投反對票的，正是現在被人話係「鬼」、「鎅票」的馮檢基﹗更諷刺的是，泛民現在叫大家不要支持當日投反對票的馮檢基，而去支持當日沒去開會的李卓人，這是什麼神邏輯呢？我望唔透。

說到這裡真的不得不說，主流泛民從一開始找李卓人成為 Plan B ，便是一個錯誤。你不要告訴我，他們不知道今次補選對泛民的意義，他們不知守住分組點票否決權，是要阻止建制派再次修改議事規則，他們不記得 2011 年修改議事規則的那次會議，李卓人根本無去開會。如果知道的話，即使是要讓工黨的人做 Plan B ，為何要找李卓人？為何不找當日投反對票的何秀蘭呢？你找何秀蘭的話，現在的選戰，便不會打得那麼難看了。

有一點不同意，係咪工黨都唔係重點，揾Margret ng頂兩年都好，甚至大部分其他人都好過李卓人

揾個甲級戰犯叫人含係咩玩法？

如果吳靄儀肯出黎頂兩年 我相信會吸到部份本土派既票 可惜派條柒碌出黎

譚凱文定陳凱文? btw, 你唔係唔知陳凱文乜料呀

唔多記得
但篇文講既fact應該冇咩錯？

吳同何秀蘭出黎打好過
泛民淨低班人真心廢jer

好似當年揾陳方安生頂住葉劉咁咪好

其實求其搵個後生仔去選勝算都大過李

揀余若微都好過李卓人

幫樓主補充埋

立場新聞竟然

泛民大台嘅心態一向都係覺得啲議席係自己嘅財產，可以隨時作利益交換，而唔係靠選民賦予佢哋。

余勁吸中產票喎

何秀蘭

其實何秀蘭啲蠢野都有排講

講真，搵邊個都比人狙擊架啦

不如你講下冇比人dq，又係肥佬黎欽點既唔會比人狙擊

我係共產黨呢，就dq晒d 新人， 留返d曾經妥協既爛牌比你地慢慢揀

想點法定人數

吳靄儀出來

好多本土都無野講 會支持

但我諗佢都廢事再玩垃圾立法會

心水清
依家擺明係咁

其實余若薇或者吳靄儀都會好過佢
搵後生可能何啟明都得 又係區議員有九西地區工作 比人講少樣野都好

找緊雷動條數

成班飯民勒索擺佈選民
搵件垃圾出嚟逼人投
痴撚線
咁重視補選就搵個重量級吸票機出嚟
無論吳藹儀 余若微 梁家傑 甚至陳家洛 都會有較高勝算

人地肯做先得， 成班泛民都係鬼

Sorry見到
篇文係陳凱文寫
但邊個寫都好，佢指出既問題覺得大致合理